中國新冠病毒疫苗集體亮相 西媒報道心態複雜

新冠肺炎（COVID-19）疫情仍在全球蔓延，各國都在加緊研製新冠疫苗。日前，三款中國國產新冠病毒滅活疫苗在中國國際服務貿易交易會上首次集體亮相，引發高度關注。不過西方媒體在報道時卻顯出了複雜的心態。

據內媒《觀察者網》報道，由國藥集團中國生物技術股份有限公司（中國生物）旗下北京生物製品研究所、武漢生物製品研究所和科興控股生物技術有限公司（科興）研發的三款新冠滅活疫苗，亮相服貿會展位。

現場工作人員透露，這些疫苗正進行第三期國際試驗，預計能在今年年底上市，兩家公司的年產量共達6億支。疫苗接種7天后開始普遍產生抗體，預計持續1至3年的可能性較大。而疫苗的定價將會按「公共產品」、分類定價、可及可負擔的原則。

報道稱，做為承載全中國乃至全世界人民回歸常態社會生活的希望，這次三款疫苗的亮相吸引了海內外媒體大量關注。然而，海外媒體在報道時卻表現出複雜心態，質疑抹黑者有之、認為中國藉機「炫耀」者有之，但也有報道客觀評價中國在疫苗研發領域的進展。

美媒《財富》雜誌認為，中國疫苗研發公司正處於全球研發競賽的「頭位」，佔據目前9個處於第三期疫苗研發項目中的5個。

報道提及，科興董事長兼CEO尹衛東在展會現場首次透露，他本人、公司90%的員工和家屬都已經接種了疫苗，作為確保若疫情再度爆發，科興的疫苗研發與生產不會受到衝擊的預防措施。

但《財富》的報道卻對此大做文章，暗示中國在未結束三期臨床試驗前就安排緊急接種的做法「非傳統」、「可能有問題」，是「為了爭奪第一名」而「挑戰極限」。

另據法新社形容，疫苗是「遊戲規則改變者」，並在標題直接打出「中國首次炫耀新冠病毒疫苗」。法新社宣稱，中國此舉是試圖「改寫關於新冠疫情的敘事」，凸顯自己在一場前所未有的公共衛生威脅前所展現出的領導力與韌性。

截至8月份，全球已經至少預定了67億劑疫苗。中國國家領導人此前5月承諾，新冠疫苗研發完成並投入使用後，將作為全球公共產品。

而美國對中國在疫苗研發領域的進展感到如此焦慮，《紐約時報》甚至將其定義為「間諜之間的較量」，抹黑中國試圖「竊取」美國的研究成果。

此外，中國軍事科學院軍事醫學研究院陳薇團隊領銜、康希諾生物股份公司和北京生物技術研究所聯合研發的重組新型冠狀病毒疫苗，這款疫苗將能夠應對新冠病毒的變異。目前已獲得俄羅斯和巴基斯坦批准開展3期臨床試驗。

9月7日，中國工程院院士、軍事醫學研究院研究員陳薇接受媒體採訪稱，中國新冠疫苗研發進程目前處在整個世界的第一方陣。

香港人準備好試藥未
支那狗連BB奶粉搞左幾十年都搞唔掂 而家領先全球

英國製藥業者阿斯特捷利康公司（AstraZeneca）和牛津大學合作研發新冠肺炎疫苗，由於一名受試者出現不良反應，實驗暫時中止。

英國佬見到有副作用就會暫停研究
如果臨床測試出現副作用，中國會唔會為面子當睇唔到

100%睇唔撚到啦

支那人打疫苗都特登落香港打
咪睇下邊個咁叻仔去打支那疫苗

個別例子

蓋清想打

政府講到明會採購 大把藍絲打

搶撚完加拿大d疫苗就攞去賣

第四波就係咁嚟

檢測都可以咁多問題 依家咁快出到所謂既疫苗

好期待藍絲排隊打

中共好明顯利用異見者,維族人做人體實驗試毒

又來扮拯救地球

副作用?乜野黎架
佢自己有病唔關枝針事

隻毒支那整出嚟
根本支那一早就有疫苗喺枱底

我想講，你唔過phase3就推疫苗，人地話得你冇錯。
加上中國偽造實驗証據有前科.....
同埋我想講，睇過幾間公司，佢phase3 d實驗場地全部嚮咩印度呀...沙地阿拉伯呢d地方。唔知因為cases多定咩。
有個就快過座火箭，5月phase1, 依家已經就來出phase3 result.....我唔知係咪真係可以做到

命是自己的

有間公司就唔知推左兩條fomula出來。
但係好似得一條work.
我睇返covid 19 vaccine個網頁，佢就話唔知邊條approval左。做完都唔知咩事

有無test都成問題

知大家未中，直接將病毒打入血

解鈴還需繫鈴人

諗起Kingsman

唔係西媒複雜 而係支那人心腸複雜

個百二萬檢驗個班人應該參與祖國嘅疫苗注射，以示大力支持！

武漢肺炎 Made in China
佢地最快有疫苗都好正常

新你老母冠
新冠上任三把火呀

美國唔係都係phase 3緊但係都大量生產咩

支那的會爆炸, 不了!!
神又係佢, 鬼又係佢. 又贏

一百位死三個，有九成七正常，當然計正常啦

直接人體實驗都得啦
支那點會同你仲慢慢嚟

以前大陸人都過黎香港打針
證明大陸疫苗幾信得過

牛律出問題中國仲唔即刻沖出黎攞彩咩

疫苗都亂打會唔會變喪屍

中國又話冇案例
係邊度搵人試

上年 支那疫苗搞左好大單新聞
習大大同班紅二代敢唔敢以身試藥先
佢地推班賤民去死 無成本架
賤民唔洗反抗 牆內又封鎖消息

雷教授話喎, 最好係有去自願了鼻果D優先打....又多個理由唔可以去了鼻

打左就可以去日本遊行 (返鄉下) .

俄佬啲疫苗都話有副作用，可能就咁打啲病毒入去，感染 一次就有抗體一樣

變哂喪屍都會當睇唔到.

講明會買1/3人口的數量, 成2百幾萬支

但一旦比支那習博贏左 又有得吹奏自己親自領導
就算衰左 封鎖消息
又係咩事都無 死既係賤民
反正咱們人多 死一點也沒關係

第咩四波, 隨時係第一波biohazard

咁咪好囉，整完病毒再黎多單毒疫苗擺明迫人八國聯軍打鳩佢

共:個別例子

你太睇得起佢哋啦

由特首會同行政成員及一眾司局長先用

複咩雜, 視人命如厠紙的國家同賤民根本唔知正常國家正常醫藥企業點都要安全第一, 人命為先, 要穩陣.

體質問題

唔一定喇, 你可以在屋企用天拿水洗潔精漂白水左溝右溝咁溝D毒葯出來, 但你整唔到解藥.

有無限馬嬲（真人）做實驗，快都唔奇

強制檢測唔可怕

強制疫苗先可怕

強制檢測好可怕

強制疫苗更可怕

聽講話做左檢測果d可以優先打疫苗

一億個人有一個好返都當有用啦

武肺本身就biohazard la

不了 講完

閪01報道

之前Nas Daily有講, 啲外國人幫手試疫苗

直接DQ個測試者，再屈佢抑鬱

打咗有健康碼，就實有好多人打。

長春長生假疫苗事件震怒國人 揭內地藥監系統腐敗

疫苗之殤成為年度關鍵詞之一。

2018年8月，內地最大疫苗生產商之一、位於吉林長春的長生生物被踢爆「狂犬症疫苗」與「百日咳、白喉、破傷風三合一疫苗」造假，65萬支假疫苗流通市場。國務院總理李克強就事件發言，怒斥是突破人類道德底線。

中央、省、市各級紀委監察委、檢察院等方面對長生生物展開調查，最終對其處以72.1億人民幣罰款，並沒收18.9億人民幣非法所得。至於涉案的長春長生董事長高俊芳等14名直接負責的主管人員和其他直接責任人員，當局對其作出不得從事藥品生產經營活動的行政處罰，涉嫌犯罪部分則由司法機關依法追究刑事責任。

驚你班失憶港🐷唔記得
推一推先

咁多年黎都係強國人黎香港打針
子宮頸癌針仲俾大陸人打哂香港人都無得打
之前流感針又係
而家掉返轉香港人打大陸疫苗
香港人會信？

全世界都欺負我,. 軍事上我唔夠美國鬥, 等我用疫苗去陷球鏟

作為一個不知廉恥，毫無道德既國家，中國有來源「不明」既活人實驗體，直接由"phase2"開始做實驗，實驗成功之後先行番正常程序，所以快係有可能

看不出有何複雜。請問樓主敢試用麼？

一定睇到，不過100個死1x個人都係接受範圍

救了五千萬人(死了兩億)

終於拎解藥

大陸人爭住去美國拎綠卡既心態複唔複雜呢

睇到，但消失有副作用果位

支那好多假疫苗，唔係既話，點會成日嚟香港打針

香港政府垃撚圾到買D口罩都假

人地會用先進國家成品
你地Ｄ低等賤民用強國野

打囉

Fake

即係唔愛國
會令中央無面

我唔知道.jpg

中俄啲疫苗都咁快出貨
中間跳左幾多個step

人體試驗都係其中一個STEP

香港都係買大陸疫苗,要去外國打先安全.

一直都覺得 中共研發病毒既時候已經有埋疫苗 爆發之後初時疫情控制唔到 但各省市檢測時可能已經將疫苗混入試測 或者其它方法 令全國疫情短時間內得以控制 但唔咁快曝光 係因為人地美國先岩岩開始研發 你老母轉個頭就研發出黎 冚世界咪知你收埋唔拎出黎 而家呢段時間就正值快人地少少 唔突兀 又突顯自己研發速度既時機

首要係你信9成7係正常

等睇西方列強買入支國疫苗之後出事 打7支國

偷晒全世界疫苗研發資料
跟住話自己研發成功

唔奇

不過會買嘅國家都係傻閪, 打唔成

d中國疫苗一定好珍貴
願意讓比全港藍絲優先接種

支那疫苗唔係二月已經有㗎啦咩？
個解放軍陳微已經講過話有疫苗㗎啦，太早推出比人懷疑.....

藍絲打先好

大陸果d你信？

大把

心態複雜依個term真係好古怪, 根本就好似誅心論
用「褒貶不一」咪得囉

小粉紅會護航 唔打支那疫苗係個人選擇 唔好將愛國門欖拉到咁高

之前咪有幾丁友打完疫苗去其他國家
比人check到陽性

內地用心良苦

我哋中國強大了

睇都都唔敢報比阿頭

Nmsl在说什么乱七八糟的东西
这支疫苗在患者身上是100%成功
不成功的已经去世了

G持
沒有從天而降的實驗老鼠
只有挺身而出的香港藍絲

局長開到聲話俾老幼用先
自己諗啦

用家問題

病毒邊個整出嚟 邊個既疫苗就最有效

最快有疫苗反證隻病毒係佢度出黎

source?

支國内循環都出左指示，盡用支貨，乾部級以上除外

我真係信唔過中共。除左因為佢有前科外。
佢連做化驗，都可以幾個人撈埋一樽，去所謂慳時間，我接受唔到呢d人去整d疫苗

睇到，副作用跟病人，見到副作用的人一併消失

中國疫苗醜聞前科

康泰生物在乙肝疫苗領域已經長達20年，而嬰兒注射乙肝疫苗死亡事件並非只有2013年才出現，康泰生物屢次出現注射嬰兒死亡風波，不過最終都未認定跟康泰生物的疫苗有關[3]。12月20日，國家食藥監總局和國家衛生計生委聯合發出通知，要求暫停使用康泰生物的全部批次重組乙型肝炎疫苗[4][3]，上市公司均受影響股票大跌[5]。之後此類事件仍然曝光，三大疫苗公司均聲稱疫苗合格[6]，當地醫療主管部門均稱死亡為偶合症

山西疫苗事件，是指發生於中國山西的多起兒童注射疫苗後致傷致死的事件。事發2007年，但事件被當地政府與媒體長期隱瞞，直到2010年，由《中國經濟時報》的記者王克勤，經過半年實地調查後，於該年3月17日發表《山西疫苗亂象調查》得以揭露。

時值中國大陸兩會剛剛結束，報道引起重大反響，衛生部等雖然表示關切，且派出工作組，但最後不了了之。

披露後兩個月，《中國經濟時報》社長、總編輯包月陽被調離[42]；次年7月，《中國經濟時報》調查部解散，王克勤被解職[43]，並於9月加入《經濟觀察報》，隨後的2012年10月該調查新聞部也遭到解散

疫苗比冇病既人打，個數量會好多
一有副作用就好恐怖,冇病變有病
只要係幾%有事都隨時多過中左武漢病發死既人
打中國針不了

其實 我識某些專業人士 都幾反對咁快打針
就以你這個為例子 唔好話死 嚴重副作用係3%
你玩全球接種 咁即係死幾多人？
如果四十億人打 3%有事
都死得人多 比你有病仲大鑊
正路係分期 為好幾年咁 一層層打 先看到成效 同可以改良
不過現在各國都急於重啟 大家自己小心點好過

現在引起輿論爆炸，民眾憤怒的正是長春長生九個月前銷往山東的25萬支問題疫苗，儘管被罰幾百萬，中國藥監局收回藥品GMP證書，責令停止狂犬疫苗的生產，李克強總理怒斥突破了人的道德底線，習近平23日也怒斥假疫苗惡劣，習近平發話後，長春長生董事長及四名高管被公安帶走審查...但輿論的憤怒遠遠不能平息。

與長春長生被“刮骨療毒”相比，武漢生物公司的問題似乎被嚴重地忽略了。綜合中國媒體最新消息，武漢生物目前所受到的處罰，僅僅是停止使用有問題批號的疫苗。武漢市藥監局5月29日對武漢生物作出行政處罰，“處以沒收違法所得、罰款”，既無對外公布罰款金額，行政處罰決定書也未公布

武漢生物公司，都好似有份整疫苗

一向都要過埋phase3先穩陣。
不過依家咁樣，我有個fd藥劑phd，佢話可以行fast track.
但中國的野信得過？

同埋驚佢所謂疫苗唔知係乜撚野來。
同埋驚佢係supress左個symptoms, 但如果實際上滅唔到病毒的話。重衰過你唔打。
因為有病果班會以為自己好返。周圍走。

中國輸出病毒
到今日都唔賠償

死左唔計

china virus

大陸閪

連d試劑都冇用你覺得中国疫苗有用？
不過製毒個個有解藥都唔出奇

100%繼續

吓？要問㗎？

藍絲 要全力支持啦
信政府

送比我都唔夠膽用
假奶粉 假雞蛋都整得出
有假疫苗都唔意外

唔信支那人 同過支那人做同事 佢哋做嘢遇到困難 會不擇手段 毫無道德 去做

唔會有問題
因為臨床有問題既人已經死左，死左就無問題

奶粉唔係搞唔掂，係用其他野代替大減成本姐
當然今次疫苗都唔會例外

你打埋我個份

且不是咁嘅第三階段
你好比打hpv針咁 零幾年有 都係推到現在先鼓勵成為例行疫苗 大家都心知肚明 好多後遺症 不是一兩個月 半年測驗可以出黎 當然 你可說這些疫苗是基於現有的改造 所以會可靠些
但所謂fast track 不是科學 而是賭博
科學明明係為人類創造更美好生活
但讀讀下 個個都變了樣

本人建議比以下人士優先（強制）注射
以表感謝

高官
黑警
紅官
建制議員
DQ主任
參與全民檢測人士

中國肺炎解葯一直都有 只係唔拎出黎

咁我覺得緊急狀況下，fast track係合理。如果跟FDA規矩，十年都唔駛出藥。

但信唔信得過個fast track真係因人而異，中國我真心信唔過。

令到我想起印度神童的預言,唔通係真?

印度神童的武肺預言 - 馮睎乾
更新時間 (HKT): 2020.05.03 02:20

今天，阿南德又有什麼新的「神諭」呢？他在上月初發佈的影片說，七月後疫情才會逐漸緩和，但接着講了個可怕的預測：今年12月20日到明年3月31日，還有另一場比武肺更嚴重的災難，「我們可能研發到這個病毒的疫苗，但還有更多病毒會來，包括超級病毒（superbugs）」。真的嗎？按玄空飛星，本年農曆十一月（跟阿南德的十二月吻合）有可能爆發第二波疫情，大家確實不宜掉以輕心。

9個月前算出全球陷危機！印度神童再預言：今年底災難更慘烈
2020-05-18 10:12 聯合新聞網 / 綜合報導

不過考驗似乎還沒結束，阿南德在今年4月1日發布的預言影片指出，人們雖然可能製作出抵抗新冠病毒的疫苗，然而會有更多病毒冒出，甚至出現超級細菌。他並預言下一場災難降臨的時間，就在2020年12月20日木星與土星相合之日，一直持續到2021年3月，而且這一次會帶來比現況更嚴峻的衝擊。

除了災情，阿南德也預言了經濟的情況。他說2021年2月10日會發生重大的天象變化，導致全世界經濟陷入崩盤局面，整體的復甦得等到11月。

期待某國家有8億人口因為有問題疫苗死亡。

我個人都不是反對fast track 但 要承認 呢個就係一個賭博 而不是純科學的考慮
我明白緊急時期 隻藥得一半機會 比我都會試
但作為科學家 事急馬行田情況下 都好應向大家講清楚科學上的利弊
而不是同我呢啲普通人一樣賭一鋪 呢個係我對現在好多專家失望的地方

黨又送大禮

點止, 佢地想個疫情拖到11月架, 等到Trump Trump 輸埋先扮野幫人

我同意。
不過都有專家出來屌過俄羅斯同中國。
話佢地唔等phase3 係唔太好

讓藍屍先打